跪求樂理高手

最近學鋼琴，本書有兩條問題唔明
1. In 3/4 time, a quarter note gets _____ counts.
2. In 6/8 time, a quarter note gets _____ counts.

第一條我諗答案係3counts , 因為3/4 time = 3個quarter note。
但係我問其他朋友，有人答1 counts。咁究竟係點？

第二條我係本書其中一首歌嘅tips見到 quarter note 係 6/8 time gets two counts.
我睇埋首歌，大約理解成，雖然1個quarter note等於2個eighth note, 但係都唔可以係一個小節寫3個quarter note。
但係又有朋友答3 counts。

希望有樂理高手解答

唔撚明咩count 唔count , 是咪1 同 1.5

1count定義係乜

我諗係拍子掛...

本書個名叫 John w. Schaum piano course B-the blue book

即係你都唔知佢問緊乜啦

睇左你本野 p.15

6/8佢數subdivisions 即係一個measure數6下 所以quarter note = 2 counts in 6/8

DUM撚左本野去啦

1. 3拍4 3quarter
2. 6拍8 6eighth notes

其實樂理有得考中文
英文唔係母語又唔係強迫性要考英文就建議你揀返中文讀啦
睇唔明又攞黎衰

數碼琴自學一問,大家通常係學哂樂理先去摸琴定一路去彈歌再去摸樂理

學緊呢本用英文
我都冇計，逼住睇

我依家就係邊學琴邊學樂理
但係就卡住咗

唔明你意思

本身自學緊結他,大概明個原理,我係卡唔知學邊方面既野好

1. One
2. Half

人地係問緊一個quarter

6/8 = 6 eighth notes = 6 counts (1 2 3 4 5 6)
1 quarter note = 2 eighth notes = 2 counts (1 2 3 4 5 6)

3/4 = 3 quarter notes = 3 counts (1 2 3)
1 quarter note = 1 count (1 2 3)

等我講人話
34 拍子 下面個4指 4分音符為一拍 咁佢問一個4分音符等於幾拍 咁咪一拍囉

68 拍 8分音符為一拍 咁一個4分音符等於兩個8分 所以咪等於兩拍

哦！明白了

Thx

1. ans:1
3/4拍意思係每小節有3拍，每拍係一個4分音（quarter note)
所以答案係1

2. ans:2/3
有人會問3/4拍同6/8拍唔係一樣都係有6個8分音符咩 因為3x (1/4)=3/4=6x(1/8)
其實6/8係2拍，唔係6拍
只係將1拍再分成3小拍
所以每拍係等於3個8分符
3x(1/8)=3/8=1.5x(1/4)
即係6/8拍係以一個dotted quarter note為1拍
以上兩種節奏分別係單拍子(simple rhythm)同複拍子(compound rhythm)
單拍子以普通音符為1拍，分拍係1半1半咁
e.g. 1個4分音符=2個8分音符=4個16分音符，如此類推
複拍子以附點音符為1拍
以題目為們，1拍係一個dotted quarter note
所以ans=quarter note/dotted quarter note=2/3

利申:今年入APA鋼琴系